{
    "question": "Makna dari negara kesatuan republik indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Makna <strong>NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA atau NKRI adalah sebuah bentuk negara Indonesia yang mana wilayahnya sangat luas terdiri atas daratan yang dipisahkan lautan namun termasuk kesatuan utuh tak terpisahkan mencakup keberagaman aspek yang hidup di dalam masyarakatnya</strong> seperti suku, ras, adat, kebudayaan, keyakinan atau agama, bahasa dan lain sebagainya di mana di atas segala keberagaman tersebut terdapat tujuan dasar yang satu yakni menjadi bangsa yang bersatu, merdea, berdaulat, adil dan juga makmur.</p><p>Baca lebih lanjut mengenai makna negara kesatuan republik indonesia https://brainly.co.id/tugas/27990</p><h3>\u00bbPembahasan</h3><p><strong>NEGARA KESATUAN</strong> adalah bentuk dari negara Indonesia. Negara Kesatuan ini dipandang yang paling sesuai dengan kondisi bangsa yang sevara geografis terpisah oleh lautan dan secara sosiologis masyarakatnya majemuk dan beragam. Indonesia pernah menjadikan federasi sebagai bentuk negara namun terbukti tidak sesuai dengan kondisi bangsa Indonesia sendiri.</p><p>Ketahui lebih lanjut tentang pengertian republik Pengertian Republik brainly.co.id/tugas/108143</p><p>Makna Negara Kesatuan Republik Indonesia ini juga secara tegas disebutkan di dalam <strong>PASAL 1 UNDANG-UNDANG DASAR 1945</strong> yang menyatakan bahwa <em><strong>\u201cNegara Indonesia adalah negara KESATUAN yang berbentuk REPUBLIK\u201d.</strong></em> Republik sendiri dalam hal ini maksudnya adalah segala kedaulatan ada di tangan rakyat meski kekuasaan dijalankan mereka yang disebut sebagai wakil rakyat.</p><p>Pelajari lebih lanjut tentang perbedaan Republik &amp; Monarki brainly.co.id/tugas/1410008</p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 : 7.9.4</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0: 1 SMP</strong></p><p><strong>Mapel : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 : Bab 4 - Pembelajaran Keragaman Suku, Agama, Ras, dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</strong></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persyaratan-untuk-melaporkan-tentang-kematian-bagi-wni-adalah-576",
            "question": "Persyaratan untuk melaporkan tentang kematian bagi wni adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>Syarat - syaratnya adalah:<br>1. Lampirkan surat keterangan kelurahan.<br>2. Mengisi formulir permohonan akta kematian.<br>3. Melengkapi surat kematian asli dari rumah sakit/dokter.<br>4. Fotocopy akta perkawinan/surat nikah.<br>5.Fotocopy akta kelahiran yang meninggal.<br>6. Fotocopy akta pemohon/ahli waris.<br>7. Fotocopy KTP dan KK.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. beragama islam, bila orang yg meninggal adalah muslim (atau sebaliknya)<br>2. bisa mengerti penggunaan kata yang sopan\u00a0<br>3. di percaya masyarakat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-penonjolan-sara-996",
            "question": "Apa arti penonjolan SARA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suku , Agama , Ras , dan antar golongan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-antara-pemuda-dan-irsoekarno-terjadi-ketegangan-968",
            "question": "Jelaskan mengapa antara pemuda dan Ir.Soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena adanya perbedaan pendapat antara golongan tua dan golongan muda. para pemuda ingin secepatnya proklamasi dilakukan karena khawatir akan ada negara asing yang datang ke Indonesia dan ingin merebut kekuasaan kembal. sementara golongan tua tidak ingin terburu2 karena ini merupakan masalah yang penuh dengan pertimbangan sehubungan dengan kemerdekaan Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kriteria-negara-yang-demokratis-menurut-gbingham-powe-745",
            "question": "Salah satu kriteria negara yang demokratis menurut G.Bingham Powell Jr. adalah.....    a.\u00a0 persamaan kedudukan didepan hukum\r\nb.\u00a0 distribusi pendapat secara adil\r\nc.\u00a0 kesempatan memperoleh pendidikan\r\nd.\u00a0 pemilihan umum yang bebas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.  persamaan kedudukan didepan hukum",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-asas-pemilu-882",
            "question": "Sebutkan asas pemilu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n1.\nLangsung</span>\n<span>\nLangsung, artinya rakyat sebagai pemilih mempunyai hak\nuntuk memberikan suaranya secara langsung dalam pemilu sesuai dengan kehendak hati\nnuraninya, tanpa perantara.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n2.\nUmum</span>\n<span>\nUmum, artinya pemilu berlaku bagi semua warga negara yang\nmemenuhi persyaratan, tanpa membedakan suku, agama, ras, golongan, jenis kelamin,\nkedaerahan, pekerjaan, dan status sosial lainnya.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n3.\nBebas</span>\n<span>\nBebas, artinya semua warga negara yang memenuhi persyaratan\nsebagai pemilih dalam pemilu, bebas menentukan siapa pun yang akan dipilih\nuntuk mengemban aspirasinya tanpa ada paksaan dan tekanan dari siapa pun.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n4.\nRahasia</span>\n<span>\nRahasia, artinya dalam memberikan suaranya, pemilih\ndijamin kerahasiaan pilihannya. Pemilih memberikan suaranya pada surat suara\ndengan tidak dapat diketahui oleh orang lain kepada siapa pun suaranya\ndiberikan.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n5.\nJujur</span>\n\n<span>Jujur, artinya semua pihak yang terkait dengan pemilu\nharus bersikap dan bertindak jujur sesuai dengan peraturan perundang-undangan\nyang berlaku.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "langsung, umum, bebas, rahasia, jujur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-demokrasi-mohon-dijawab-254",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang demokrasi? mohon dijawab.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Demokrasi berasal dari 2 kata bahasa Yunani, Demos dan Kratos. Demos yang mempunyai arti rakyat\u00a0dan Kratos yang mempunyai arti kekuasaan. <br>Demokrasi adalah\u00a0kekuasaan ditangan rakyat oleh rakyat dan untuk rakyat.\u00a0Maksudnya\u00a0\u00a0pemerintahan rakyat pemegang kekuasaan tertinggi dipenggang oleh rakyat. Sistem pemerintahan dalam rangka mewujudkan kedaulatan rakyat yang dijalankan oleh pemerintah demi kesejahteraan bersama.<br><br>Indonesia merupakan salah satu negara yang menganut sistem demokrasi dan salah satu ciri demokrasi adalah dalam pengambilan keputusan bersama maka dijalankan dalam suatu forum bersaam yaitu musyawarah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-ppki-720",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang PPKI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia)<br>ketua Ir. Soekarno<br>wakil ketua Moh. Hatta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pelaksanaan-politik-luar-negeri-ri-yang-bebas-dan-aktif-462",
            "question": "Bagaimana pelaksanaan politik luar negeri RI yang bebas dan aktif pada masa Orde Baru dan Orde Lama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelaksaan politik luar negeri bebas aktif Republik Indonesia pada masa orde lama adalah dengan mencetuskan gerakan non-blok, yaitu gerakan yang tidak memihak siapapun. Indonesia pada masa orde lama sangat aktif dengan gerakan non-blok. Namun, Indonesia tidak sepenuhnya memegang sistem non-blok karena Indonesia terlihat lebih berpihak ke timur yaitu Cina dan lain-lain.<br><br>Pada masa orde baru, pada zaman Presiden Soeharto Indonesia masih memegang prinsip bebas aktif yaitu dengan aktif di organisasi dunia dan kerjasama antar negara. Indonesia juga bersikap bebas dalam mengambil sikap.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-diketahui-tentang-tanam-paksaimam-bonjolpattimurapa-626",
            "question": "Hal yang diketahui tentang : Tanam paksa,Imam bonjol,Pattimura,Pangeran Diponegoro,Sumpah pemuda,Romusha,Hiroshima dan Nagasaki,BPUPKI,PPKI \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanam pksa : peraturan yang di buat oleh pemerinta jepang pada saat menjaja indonesia, yaitu memerintah kan warga untuk menanam pepohonan yang bernilai jual tinggi \u00a0 \u00a0<br>imam bonjol : pejuang dari (lupa) yang melawan penjajahan<br>sumpah pemuda : sumpah yang diikrarkan oleh para pemuda pd tanggal 28 oktober<br>romusha : kerja paksa yang di perintah kan oleh penjajah jepang pada saat itu, untuk membuat jalur kereta api<br>hiroshima-hagasaki : salah satu kawasan di jeang yang di serang oelh pesawat amerika menggunakan bom\u00a0<br>bupki : lembaga yang di bentuk dengan tujuan jepang yaitu membantu indonesia mendapatkan kemerdekaan nya\u00a0<br>ppki: lembaga yang di bentuk setelah bpupki dengan tujuan \u00a0yang hampir sama yaitu mempersiapkan segala hal tentang kemerdekaan indonesia<br><br>(tentang para pejuang maaf gk bs jawab.. dah lupa.. trus maaf krng tercantum tgl pasti terjadi nya<br>)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-tanam paksa :kerja paksa, Tanam paksa disebut cultuur stelsel zaman Belanda<br>-imam bonjol : pahlawan dari minangkabau. lahir pada tahun 1772, dan ia adalah pemimpin perang padri<br>-pattimura :pahlawan dari malukau yang lahir pada 8 juni 1783 dan menjadi pemimpin perang pattimura<br>-pangeran diponegoro :pahlawan dari yogyakarta yang lahir pada 11 november 1785 dan memjadi pemimpin perang diponegoro/perang jawa (1825-1830)<br>-sumpah muda :Sumpah Pemuda adalah satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia dan diikrarkan pada 28 oktober 1928<br>-romusha :kerja paksa , panggilan bagi orang-orang Indonesia yang dipekerjakan secara paksa pada masa penjajahan Jepang di Indonesia dari tahun 1942 hingga 1945<br>hiroshima &amp; nagasaki :Serangan bom atom, serangan nuklir  selama Perang Dunia II  terhadap kekaisaran Jepang  oleh Amerika<br>BPUPKI :Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (Dokuritsu Junbi Cosakai )sebuah badan yang dibentuk oleh pemerintah pendudukan balatentara Jepang pada tanggal 29 April 1945 yang diketuai oleh Dr Radjiman Wedyodiningrat<br>PPKI : Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (Dokuritsu Junbi Iinkai ), adalah panitia yang bertugas untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia, sebelum panitia ini terbentuk, sebelumnya telah berdiri BPUPKI namun karena dianggap terlalu cepat ingin melaksanakan proklamasi kemerdekaan, maka Jepang membubarkannya dan membentuk PPKI dan diketuai oleh Ir Soekarno<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-uraian-tentang-posisi-buruh-atau-pekerja-dalam-sistem-per-775",
            "question": "Berikan uraian tentang posisi buruh atau pekerja dalam sistem perekonomian yang demokrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "posisi buruh itu sangat diperlukan. karena sistem perekonomian negara demokrasi adalah mengikutsertakan rakyatnya. buruh juga berperan penting dalam perekonomian Indonesia. karena mereka membantu dalam produksi seluruh barang yang ada di bumi ini.<br><br>maaf kalau salah..itu menurutku..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}